桂格燕麥旗下品牌包裝涉種族歧視將撤換

【Now新聞台】美國黑人弗洛伊德死亡案，令反種族歧視成為一股潮流。桂格燕麥旗下一個有逾130年歷史的品牌，包裝亦因為被指涉及種族歧視而被撤換，品牌亦要重新命名。

美國《紐約時報》報道，百事公司擁有的貴格燕麥，旗下有131年歷史的品牌「傑邁瑪阿姨」，產品以黑人女性畫像作為包裝，被指涉及種族歧視，公司在壓力下宣布換掉包裝設計並更改品牌名稱。

1889年創立的「傑邁瑪阿姨」，主要售賣美式鬆餅粉、糖漿及其他早餐食品，是貴格燕麥旗下其中一個主要品牌。

產品包裝上的黑人女子畫像，在1893年已開始使用，畫中人是品牌創辦人，根據一名黑奴形象繪畫，之後雖然曾多次更新，但仍一直被人質疑有種族歧視之嫌。

黑人女歌手柯比早前上載短片，談及品牌歷史，又教人製作沒有種族歧視早餐，將鬆餅粉倒入廚房鋅盆內。短片短短數日就獲得超過180萬點擊率，令「傑邁瑪阿姨」的種族歧視問題再次成為焦點。

百事公司發聲明指，意識到品牌的包裝和形象起源於種族偏見，決定將產品系統重新命名及設計新的包裝，希望可以推動種族平等。

新包裝將於今年第四季推出，至於新名稱就要稍後再公布。

右邊個女主播好正

同我入嚟like 女拔 楊老師個page + 課金預訂佢本書

Fb

訂書 （有2 本）

死黑鬼真係好撚煩
咁要用咩色人種
以後落廣告不如唔好用心啦 用卡通人物算
咩色人種都比你話歧視 on99

💎桂格💎
桂格燕麥含致癌除草劑☠
超出兒童安全標準近1⃣7⃣倍😱

TVB假新聞，超出香港人底線100倍😡😡😡
仲用TVB陳豪代言，桂格個良心唔會痛嗎⁉

替代推介：家樂氏 / 日版卡樂B麥片

派嬲嬲

創辦人因為做過保姆被現代人歧視

唔用黑人又歧視
用黑人又岐視

無黑人=種族歧視
用黑人=種族歧視

剩係諗起黑人牙膏

唔好用真人先打 打錯左做心

黑人歧視返黑人就可以
白人歧視返黑人,就屌你老母臭閪

用馬騮又係歧視

Only Black Lives Matter

非洲黑鬼

睇以後拍戲拍劇，
黑人只可以做萬人迷，皇帝，總統，老闆
如果無相關角色，都要開一個

唔係全部都叫歧視
黑人文革風暴

黑人女人可以享有雙重褔利

黑人牙膏都1好大穫

用品牌創辦人都歧視？

黑人牙膏已經改過一次名，換過logo

覺得個女人好勵志
而家班黑鬼傻撚左話貝多芬係黑人

仲要劇個黑人唔講得粗口唔係又歧視

咩都係歧視

無黑人=做咩唔侵黑人玩
用黑人=做咩用黑人，點解要放大黑人

當你普通人對待又話無重視漠視黑人需要係歧視
同女權煩撚到閪咁

一陣間又話隻馬騮唔夠黑，一時又話黑得滯

黑人講嘅粗口唔係粗口，係潮語
你話佢講粗口就歧視